理財經理做左好耐，你問我答（1）

理財經理做左好耐，你問我答（1）

我可以幫手一些投資意見和疑難

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

保險支出應該佔每月收入幾多為合理？

搵幾多一個月？

交稅好痛

5-10%

保險佬有三個目標：

1. 呃人做佢下線

2. 呃人買保險

3. 呃referral

貼稅單啦

語言偽術

我不是保險佬
不是做一項野

你賺夠，想大家一齊賺？

想大家討論理財方法
討論股票、外幣、基金、樓市
不涉及任何產品

有無CFA牌？

冇
冇用

你讀唔到你就唔好話無用啦

廢柴

保險狗呃呃氹氹

人地其他專業人士考完都未必pass既資歷你隻保險狗話無用

真是冇乜用

一定唔好買有儲蓄成份既保險

唔好買基金相連單

D保險狗食水好深

有佣比你呃先叫有用？

廢柴

去到邊都有保險狗扮幫人

事實都係想呃著數

樓主呢隻仲要係一d基本資歷都無既騙子

Set 高少少墊底
個消費會輕好多
我本人認為危疾比醫療更重要
因為癌症洗嘅錢可以一百幾十萬

月供基金到底好唔好

同埋真係要買保險唔好只係睇一間保險公司
寧願搵broker叫佢地搵齊幾間比你地參考

其實係好事

如果幫保險佬買

佢會幫你調到個儲蓄成份勁低

為左食你佣

挑 是但扔兩個牌出黎先講野啦
無牌既我都係熊證專家啦

如果有1,2 百萬想每個月有10%被動收入
點做好

邊間公司 我之前都係做類似既工 不過係客製化而唔係好似保險佬咁sell product

一味靠嚇

如果經危疾claim Cancer

根本要擴散晒先有得賠

你咁嚇人只為左佣金多d

真係狗

係儲蓄成份高 佣金先高
純買term低佣又要過核保

樓主CFA都無

弱智

但佢話CFA無用

乜柒野理財經理喎

其望入世未深既巴打唔好比保險佬d朵呃

師兄，係邊間大行做

基金單保險公司已經冇做
買基金去銀行買平好多

所以保險佬會用盡一切方法sell一d賺得最多佣既plan比你

但個plan根本唔啱你

所以樓主係咪信唔過

睇吓你投資咩市場
同埋投資什麼基金
債券基金就比較少月供
債券基金主要用於收息

1 7 8 9都可能無

搵幾間比較已經OK

傾下計囉 無話信唔信得過既
分享下都係好事黎

屌你，又唔講邊間大行做 點傾呀

有啲基金或高息股一年都有10厘
但係每個月有10%
除非你係做大耳窿

又或者你啲錢多到可以買阿根廷國債

市場九成都係咁嘅模式

英資公司

Show 下你個倉先啦

我都話唔會講任何產品
所以我純粹討論下

唔係掛
主流都係sell product 喎

我咪話90%都是sales

大部分cancer 一發現已經擴散
洗費最多

打錯左
想1年回報10%

宜家買咩基金好?
REIT/ 北美/ 歐洲?

幫人理財 首先你自己理財點先
有無過千萬身家？ 自己回報點
不過有既都唔洗上黎呃人啦

利申 24歲靠自己理財 有2千幾萬資產

師兄, 想問下你個本幾大阿?

香港REITS 小心經濟風險
北美短期ok
歐洲經濟放緩，不建議hold

理財不同炒賣，冇一兩年就發逹

得啖笑
CFA都冇用 唔通阿豬阿狗都考到既HKSI有用呀？

我估manulife

你理財理成點？有咩成績？
你背咩能力幫到人理財？

我有穩定收入
有多年經驗

Sor見到佢話英資 咁可能係保誠

其實唔係有用無用既，用黎印卡片都要啦
好多有錢客真係會睇你張卡片

返工每個月出糧都穩定收入既
我小學開始理財 到依家都多年經驗了

資產淨值多過saving

你講左野？
咁你自己個portfolio 係點？
持有咩投資項目？年回報？

呢期點買好 好難入市

手持收息股
Bonds funds
Gold

金1480-1487 儲少少
Sell 香港地產股
MPF 要降低風險

不如年尾先睇

中國經濟麻麻
恆指又高

有沒開過hehe床單

我有層Full Pay樓，市值二千萬左右，如果租同類單位要四萬一個月，即大約2.5%一年
近日我成日諗，如果我賣左佢，All-in買高息股，如匯豐有6.5%一年，再租返同類單位，咁我一年反而仲會多左4%息
咁嘅想法有冇咩問題???

我不是agent

我建議賣出物業
但不建議買HSBC
因為香港經濟轉差
香港銀行股可以蝕錢

擴散咗好快死
不如買人壽啦diu

HSBC 好依靠香港收入

睇第幾期

其實可以買一些straight bonds
Bond funds 收息

睇你咁答就知你無料扮四條
根本無得咁表面就判斷應該買咩
每個人背景 風險承受能力都唔同

一擴散就係第四期

屌你垃圾害人
千自住樓千其唔好賣出
最多按左佢去買高息股

條問題都是問方向同market

不是

自住千其唔好賣
全世界印緊錢 樓基本長線必贏
就算經濟爆 樓都唔會跌太多

現在未必是，香港有政治風險。
按揭貸款利率不停升
樓市已經見頂

三至五成

你咪話唔係lo
利申：做cancer相關工作

同埋唔好咁易相信網上人既建議 包括我
因為網上講根本無責任 但做錯決定7既係你

連登一通理財就會俾歸去保險
一講保險就歸類去呃人
君子不立危牆之下，樓主保重

annualized MWR 幾多?

你都係講左個結果無講個因
廢事講太多教精你

我想分析一下大市經濟
一起討論
但是巴打以為我是agent

2.5厘租金回報
已經低於定期和按揭貸款利率
怕之後跌到谷底
如果租減一成，按息升至三厘
足以令泡沫爆破
因為樓價是由租金除以按息計算出來

不是一擴散就四期

想強積金半自由行搬去宏利，但唔想被sell任何單，可以點

我不是Agent
可以問客服

睇你都係無樓又買唔起樓先咁想樓跌
市場唔會因爲你一個主觀意見而受影響
你既所謂分析根本就係你主觀覺得樓市會跌之後既影響
連樓市升既最大原因都唔知就學人分析

香港真是出現經濟問題

美國QE

Fyi

考CFA都好甘

你指果個擴散係指local progression
我指果個係metastasis
Local progression隻隻cancer都會咁發生
Metastasis係指cancer cell過咗去其他身體器官
如果保險講既擴散係你既意思
咁就隻隻cancer都包無意思啦

你想答咩阿？

因為間間公司不同

所以份份危疾不同

月供基金 關保險咩事
又唔係玩 投連保

真心想知 美高息債基金應唔應該買 最低做到幾多sub fee

我又對師兄你好有興趣 點樣24歲理財理到兩千萬資產出黎

呢排個價好高
可能等聯儲局議息之後再算
中缐美國經濟不太差
可以holds 收息
不過美國高息債基金五花百門
你要上網比較
我不建議買死一隻

經濟差 要 R客了

請過主

C 兄，純粹討論only

邊隻個價相對高同邊隻平
其實最近都心郁 始終8%樓上yield 但又好似個價又唔好咁

睇好邊間保險公司？
Standard plan 嚟講，Vhis覺得邊隻好？

上Morning Star好多可以search
我不講產品
只是講market
啲債券價格真係升左好多

股票可以留意2318平保，1299AIA
AIA 則小心香港經濟持續變差影響保費增長

咁死得啦
買份保險間間公司既terms 都要睇晒

香港都是幾間大公司

如果大陸出一次 credit crisis
平保....

暫時機會不大

不如你講下你考左咩牌，有咩專業資格，係邊類型金融機構做，等大家對你多d 了解

你睇東亞今年出左咩事

師兄，路逯知馬力，不如一齊研究大家開心

理財即係保險
經理即係經紀

保險經紀

行業不同，管理層不同，不能直接比較

大陸經濟是不好但也有增長型公司

平保下面有銀行 我先針對平保 比呢個意見
點解買保險股 要買有內銀成份 仲要無國資背景

樓主，我就係唔知你邊個先問你基本資料，提提你如果你無持有相關專業資格係唔可以俾意見

保費收入增長不錯
純利增長
大陸人工上升，
Business model ok
管理層有料
公司增長期未完

分析market

邊方面market 先，地點？行業？產品？定係做marketing 咋？

環球經濟

咩叫 business model ok
佢個 model 咁 complex 點睇到佢 ok

btw 買股票唔係睇前景架咩 (所以我先提出 credit crisis )
以前升十倍都無用架 要 forward looking 架嘛 要睇佢抗逆能力

有Fintech
有Sales team
保費增長ok

大陸保險市場有好大潛力

樓主冇料扮4條 鳩up當秘笈
想係到搵水魚？過檔啦保險狗

仲有經紀即是broker
所以佢至口響響講我不是agent

其實保險都係理財好重要一部分

就算你有咩大計，一有咩意外，就好容易成筆辛苦錢無曬

當係Risk Management

不過保險歸保險 投資還投資 唔好依賴保險做投資

與其指望保險公司投資有道 不如直接投資買保險公司嘅股票

樓主係咪中五畢業？

點睇robo advisor

中五畢業去做保險狗
拎個呀豬呀狗都考到既牌
然後就話自己理財經理

成件好肉酸

No ar

保險產品不建議作投資功能

Wealth management needs soft skills

純講基金 純講債卷咁大範圍 好難討論 鬼唔知美國議息麼⋯⋯講得咁表面真係好難傾

因為美國高息債券係由美國國庫債券+spread
So 美國加息減息嘅趨勢好影響高息債券嘅表現
Spread係代表信貸風險

因為美國國庫債券個價升左好多所以導致美國高息債都升左好多

因為我唔講基金嘅產品
純粹講市場
所以我唔講邊隻funds
Sorry

問mpf可以嗎？
想開間獨資公司，即係「無限」
收入唔穩定的話，每年要供幾多mpf

5% according to law

點都要儲返D錢俾養老
就算開公司輸晒啲錢
其實儲錢有好多方法

不過都希望巴打開公司賺到錢

可以每年一次過供嗎？無出糧俾自己都要供？

咁就要睇下你自己有冇收入
不過理財好多方法唔使一定要供強積金

要每個月供

如果有報收入

認同危疾非常重要
利申:響醫院掃地

唔可以咁講，而家嗰啲標靶治療可以令到臨尾嗰段日子symptoms少好多,但貴到pk
好多人講就講話到時有乜嘢就唔醫死咗去算，但到頭來唔係個個都咁有決心， 仲有如果二三十歲乜都冇就梗係話冇所謂。。但好多時有cancer係5 60歲有仔女分分鐘仲有孫， 顧慮會多咗好多

想問樓主如果我零財務知識，又冇時間睇住嗰市
有啲乜嘢product可以真係安全咁樣抗通脹(即係唔衰得個定期嗰啲)
謝謝

岩岩番黎睇下有咩符fit
Full pay樓竟然叫人賣而唔係做按揭 我當套500萬出黎 當一樣什麼6.5%息
一年收32萬5千 + 48萬機會成本 =80萬5千
另外...............都無獎 唔打

想問有咩 學歷要求 ？

讀ou finance 可以有咩出路

MPF 上星期剛轉了環球債券同香港債券即跌價，後市點睇？

有得醫梗係醫
如果你買咗危疾保點知唔賠既
你會火都嚟埋

Ps你講既係palliative treatment好多保險都唔L包

有2000萬現金，應該點好

Bond funds and global balance funds 是一個choice

但債券基金同美股近期升了很多，這兩星期都是回少少
你可以分注買

黃金1450-1487 可以儲一些

銀行年年都請好多人

買一些straight bonds
Time deposit
港股則不建議

要睇儲蓄局議息會議先知

銀行按息愈加愈快
好多KOL 之前叫人按樓買債
但條數未必計得惦
仲有近期d債價升了不少
不要一注落

HSBC前幾個月已經唔爭按揭市場, 有咩睇法?

樓市泡沫爆破
香港經濟出現問題

好片面既見解
你又知會加息加落去？
經濟唔好會加息 ？
睇黎你真係咩都唔識仲要學人教人理財
同你講多晒氣

跌左少少，以為穩陣，因為話減息，唔知要坐幾耐

D財演講左爆幾耐 依家都硬硬淨淨
你都幾陰質 叫人賣自住樓去買債
等天收啦

總好過holds 港股

1. 落雨收遮
2. Household Credit risk is high

人不要面 天雨無敵

我希望我睇錯市
但銀行好少同我一齊睇錯市

首先根本無人可以預測到將來
大部分人認為會發生既野 一定唔會發生
同埋賣自住根係一個好不智既做法
根本係投機

如果4000月租的樓
真是賣到2000萬
其實都不錯
人生有幾何搵到2000萬
買了債又可以租番優質樓
又有現金落袋

樓主是咪做渣打

做二打六咪無用
我公司做M位無CFA+master in都唔洗in

樓同債2樣野
債唔係低風險 可以違約 波動更大
持有full pay樓基本上唔會無左
如果賣左樓 樓再升咁咪買唔番

點會搵唔到 可能幾十年後個個百萬人工
呢個世界有通漲
你唔得唔代表人地唔得
利申老豆公司一年都2千幾萬純利

仲話自己理財經理
陰質到賣樓叫人投機

請問一下香港人工加得快定樓價升得快

一定係樓

請問一下現在按揭貸款年期一般是不是攤長三十年還？

嗰啲基金係咪管理費好蝕..?

大部分都是一點幾%
價格已經反映

啱啱畢業嗰時買過基金 一路買一路蝕 覺得基金好似好lurk水咁 完全保唔到本

都似話減息，請教係咪減息就債券升？

如果利率下跌，債券價格會上升
不過現實世界操作，一般央行議息前，市場已經price in 左，除非央行有出乎預料的言論或動作。
昨晚市場都等聴朝凌晨聯儲局議息結果，所以股債匯不大波動。

睇你買咩基金同買的時間和方法

認真喎 而家某間大銀行連同事有CFA牌都唔比show出黎 講真考黎真係為個名 唔show出黎有咩用

利申 某大銀行唔係做保險既小職員（有諗過去考）

你諗清楚唔比show既原因未？

有d員工有有d無

街客你會點揀搵邊個幫你？

唔比 show 同你老闆覺唔覺得你要有呢個牌 無必然關係
我老闆 唔鐘意人 show title 但係請人一定要 either CFA or CPA

而且好少見到 investment /asset man analyst 嘅 job ad 唔洗牌 lor
如果唔洗牌 都會要 master

問多兩句就知伏 層樓一買一賣淨係交税都唔止喇

所以你叫人賣自住樓咪係好唔負責任

條友無料扮4條

無料扮四條 咩都唔識就係度鳩吹
無限公司東主就要開自顧人士戶口
請既員工就要幫佢join顧主plan
供款期=支薪週期 如果一年先出一次糧係可以選擇年供
公司無教你唔識就唔好亂答個客？

啲廢老最叻講呢句